Star Wars 與 香港

我自己不嬲由細到大都有睇開Star Wars。雖然唔係超級粉絲，但我都好鐘意睇Satr Wars 電影。今次睇完 Star Wars: The Rise of Skywalker 特別感觸。唔係因為佢Star Wars完咗，亦都唔係因為佢拍得幾好，而係因為電影入面好多嘅對白同精神好似形容緊香港宜家嘅情况咁。

我知實有人叫我打少d飛機，但係我都想同大家分享下呢集星戰我印象最深刻嘅一段對白。

Finn: We’ll take the Falcon to the core systems, send out a call for help from anybody listening.

Poe : We’ve got friends out there. They’ll come if they know there’s hope.

Poe : They will. First Order wins by making us think we’re alone 我們以為
自己孤單的話，他們便會取得勝利. We’re not alone. Good people will fight if we lead them 我們並不孤單，只要我們領導他們，好人便會和我們並肩作戰.

Finn: Leia never gave up. And neither will we. We’re going to show them we’re not afraid 我們將以行動告訴他們我們並不害怕.

Poe : What our mothers and father fought for, we will not let die. Not today. Today we make our last stand, for the galaxy. For Leia. For everyone we’ve lost為了每個逝去的人.

Finn: They’ve taken enough of us. Now we’re take the war to them.現在讓我們主動進攻吧

各位手足
希望你地睇完Star Wars都學到野
逝去嘅手足 放心 我冇忘記過你地
我地一定會為你地報仇 帶住你地嘅靈魂同精神
去打贏呢場仗

push

有冇人睇

我都有咁嘅感覺，睇到支援到嘅時候真係眼濕濕
如果現實後面都有咁多人就好

佢哋啲平民有我哋無嘅魔法

爛片